圆滑发现这比发财难多了; 但他却孜孜不倦地追逐他的精灵意志。 《坑镇王冠》第一卷(共3卷)|查尔斯·詹姆斯·威尔斯 
 他卓越的才能和孜孜不倦的勤奋是在博爱和基督教冲动的指导下进行的。 《每日历史与年表》|乔尔·蒙塞尔 
 她对知识的渴求永无止境，她孜孜不倦地从事着她的研究。 罗兰夫人，历史的创造者|约翰S. C.阿伯特 
 深受感动的彼得·伊里奇决心克服自己的懒惰，从那一刻起，他以不知疲倦的热情和精力工作着。 的生活, 彼得·伊里奇·柴可夫斯基的信|莫德斯特·柴可夫斯基 
 我一想到随时可能发生的事情就害怕，尽管我很担心，也不知疲倦地保持警惕。 《七宗罪:嫉妒和懒惰》欧热尼·苏